%@metapost:lille1997.mp
%@Titre: Lille -- 1997
\par\compo{3}{lille1997}{1}{Un cornet de glace appelé\og{}petit
cône\fg{} a la forme d'un cône de hauteur $SO=10$~cm, de rayon de
disque de base $OA=3$~cm. La représentation en perspective est donnée
ci-contre.}
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que le volume exact de glace contenue dans
 le \og{}petit cône\fg{} (celui-ci étant rempli) est $30\pi$~cm$^3$.
\item Pour l'été, l'entreprise décide de fabriquer des \og{}grands
cônes\fg{}, la hauteur d'un\og{}grand cône\fg{} étant de 12~cm.
\begin{enumerate}
\item Le \og{}grand cône\fg{} étant un agrandissement du \og{}petit
cône\fg{}, calculer l'échelle d'agrandissement.
\item En déduire que le volume du \og{}grand cône\fg{} est
$51,84\pi$~cm$^3$.
\item Quelle quantité de glace supplémentaire a-t-on lorsqu'on achète
un \og{}grand cône\fg{} plutôt qu'un \og{}petit cône\fg{} ? On donnera
la valeur exacte du résultat puis une valeur approchée à 1 centilitre
prés.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{lille1997-4}$$